% @Source d'après Calao
% @Points 6
\begin{enumerate}
  \item Une première somme de \Eu{6000} est placée sur un compte rémunéré
        avec un taux d'intérêt annuel de $9\,\%$ et les intérêts gagnés au bout d'un an
        sont ajoutés à la somme de départ chaque année.
        \medskip

        \begin{enumerate}
          \item Déterminer le coefficient multiplicateur qui s'applique au montant chaque année.
          \item Calculer $S_1(x)$ la somme d'argent au bout de $x$ années.
          \item Au bout de combien d'années la somme de départ aura-t-elle triplé ? (Arrondir à l'année près)

                \faHandPointRight[regular]\quad\textit{On attend une résolution utilisant un logarithme décimal.}
        \end{enumerate}
  \item Une deuxième somme de \Eu{9000} placée le même jour sur un deuxième compte rémunéré
        suivant le même principe que le précédent mais avec un taux d'intérêt annuel de $6\,\%$.

        Au bout de combien d'années, le montant sur le premiere compte
        aura-t-il dépassé celui sur le deuxième compte ? (Arrondir à l'année près)

        \faHandPointRight[regular]\quad\textit{On attend une résolution utilisant un logarithme décimal.}
\end{enumerate}